# Markdown記法

## 段落

段落は1つ以上の連続したテキストであり、空行によって分けられる。通常の段落をスペースやタブでインデントしてはならない。

    これは段落です。
    
    これは別の段落です。

これは段落です。
    
これは別の段落です。

## 改行

テキストに挿入された改行は最終的な結果から取り除かれる。これは、画面の大きさに応じて改行を行う処理はWebブラウザが担当すべきであるという設計思想による。最終的に改行したい場合は、行末に2つのスペースを挿入すればよい。

    これは文です。  (行末に2つのスペース)
    これは別の文です。

これは文です。  
これは別の文です。

## テキストの強調

テキストを強調したい場合は強調したいテキストを`'*'`(アスタリスク)または`'_'`(アンダースコア)で囲む。`'*'`または`'_'`で囲んだ場合は斜体表示されることが多い。

    *強調*
    _強調_

*強調*  
_強調_

さらに強く強調したい場合は強調したいテキストを`'**'`または`'__'`で囲む。`'**'`または`'__'`で囲んだ場合はボールド表示されることが多い。

    **強い強調**
    __強い強調__

**強い強調**  
__強い強調__

## コード

コードを含める場合、インラインコードは``'`'``(バッククオート)で囲む。複数行にまたがるコードは、タブもしくは4つ以上のスペースを行頭に置く。

    インラインコードは「`some code`」のように囲む。

        複数行にまたがるコード１
        複数行にまたがるコード２

インラインコードは「`some code`」のように囲む。

    複数行にまたがるコード１
    複数行にまたがるコード２

バッククオート自体をインラインコードに含めるには、インラインコードに含まれるバッククオートのうち、もっとも長く連続するものよりも多い連続バッククオートでコードを囲む。

    1つのバッククオートを2つのバッククオートで囲む。
    `` `(1つのバッククオート) ``
    
    2つのバッククオートを3つのバッククオートで囲む。
    ``` ``(2つのバッククオート) ```

1つのバッククオートを2つのバッククオートで囲む。  
`` `(1つのバッククオート) ``

2つのバッククオートを3つのバッククオートで囲む。  
``` ``(2つのバッククオート) ```

## リスト

順序なしリストのアイテムは行頭に`'- '`(ハイフン + スペース)を置く。サブアイテムはタブもしくは4つのスペースでインデントする。

    - a
    - b
        - ba
        - bb
    - c

- a
- b
    - ba
    - bb
- c

順序付きリストのアイテムは行頭に`'1. '`(数字の１ + ピリオド + スペース)を置く。

    1. a
    1. b
        1. ba
        1. bb
    1. c

1. a
1. b
    1. ba
    1. bb
1. c

## 見出し

見出しはテキストの前にいくつかの`'# '`(シャープ + スペース)を置くことで作ることができる。`'#'`の数が見出しのレベルに対応する。

    # 見出し1
    ## 見出し2
    ### 見出し3
    #### 見出し4
    ##### 見出し5
    ###### 見出し6

# 見出し1
## 見出し2
### 見出し3
#### 見出し4
##### 見出し5
###### 見出し6

## 引用

引用は行頭に`'> '`(大なり + スペース)を置く。`'>'`を重ねれば多重引用が可能である。

    > これは引用です。
    >> これは二重引用です。

> これは引用です。
>> これは二重引用です。

## リンク

リンクは`[リンクのテキスト](リンクのアドレス)`のように記述する。

    [Googleで検索](https://www.google.co.jp/)

[Googleで検索](https://www.google.co.jp/)

Markdown文書の途中に長いリンクを記述したくない場合や同じリンクの参照を何度も利用する場合は、リンク先への参照を定義することができる。本文中のリンクは`[リンクの参照名]`と記述し、リンクの参照は`[リンクの参照名]: リンクのアドレス`と記述する。

    [Googleで検索]

    ・・・他の文章・・・

    [Googleで検索]

    ・・・他の文章・・・

    [Googleで検索]: https://www.google.co.jp/

[Googleで検索]

・・・他の文章・・・

[Googleで検索]

・・・他の文章・・・

[Googleで検索]: https://www.google.co.jp/

## 水平線

1行の中に3つ以上の`'-'`(ハイフン)もしくは`'*'`(アスタリスク)、`'_'`(アンダースコア)だけを並べると水平線が作られる。ハイフンやアスタリスク、アンダースコアの間には空白を入れてもよい。

    ---
    ***
    ___

---
***
___

## テーブル

テーブルは「ヘッダ行」と「アラインメント行」、「データ行」で構成される。「ヘッダ行」はテーブルのヘッダの内容を記述する行で、テーブルの1行目に記述する。「アラインメント行」はテーブルの列ごとのアラインメントを設定する行で、テーブルの2行目に記述する。「データ行」はテーブルの各要素のデータを記述する行で、テーブルの3行目以降に記述する。

    | a | b | c |
    |---|---|---|
    | 11| 12| 13|
    | 21| 22| 23|
    | 31| 32| 33|

| a | b | c |
|---|---|---|
| 11| 12| 13|
| 21| 22| 23|
| 31| 32| 33|

セルの両端の空白は削除される。またセル同士の結合は不可。
